# Емотикони #

* Автори: Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* Изтегляне [стабилна версия][1]
* Изтегляне [работна версия][2]

При използването на тази добавка всеки изговарян текст, съдържащ знак за
емотикон, ще бъде заместван от неговото по-дружелюбно звучащо описание.  В
речника  предварително са въведени 86 емотикони.

Например: ":)" ще бъде изговаряно като "усмихване", ":D" ще бъде изговаряно
като "разсмиване", и т.н.

Можете да се възползвате от следните възможности:

## Вмъкване на емотикон ##

Когато сте несигурни относно знаците за даден емотикон, тази добавка ви позволява да го изберете и вмъкнете във вашия текст, като например - в чат.
Натиснете NVDA+I или отворете менюто на NVDA -> Настройки -> Управление на емотиконите -> Вмъкни емотикон, за да отворите диалог 
с наличните емотикони.
Когато натиснете бутона OK, знаците за избрания емотикон ще бъдат копирани във вашия клипборд, готови за поставяне.


## Персонализиране на емотиконите ##

От менюто на NVDA, Настройки -> Управление на емотиконите -> Персонализирай емотиконите, можете да отворите диалог, в който да добавяте нови или да редактирате вече наличните емотикони.
Този диалог ви позволява да запазите речник за изговаряне на персонализираните от вас емотикони.

При натискане на бутона "Запиши и експортирай речника", речников файл с име
emoticons.dic ще бъде записан в папката с вашите потребителски настройки, в
подпапката speechDicts.


## Настройки за задействането ##

Можете да избирате дали да се задейства изговарянето на емотиконите при
пускането на NVDA. По подразбиране е изключено.  Също така е възможно да
запазите за постоянно направената от вас промяна за тази настройка.

## Клавишни комбинации: ##

*	NVDA+E: Превключва изговарянето на емотиконите като такива или като
  текстови знаци.
*	NVDA+I: Извежда диалог за избор на емотикон за вмъкване.


## Промени във версия 2.0 ##

* Помощта за добавката е достъпна от мениджъра на добавките.

## Промени във версия 1.1 ##

* Премахнат е дублиращ се емотикон.
* Добавени са няколко усмивки.

## Промени във версия 1.0 ##

* Първоначално издание.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
